
Ingrédients complet:

- 35 cl de crème fraîche fluide entière
 - Boîte de poires Williams au sirop de 465 g
  -  1/2 c. à soupe de sucre de canne
  - 1 cac et demi de poudre de konjac
  - 120 g de chocolat noir à pâtisser
  - 3 c. à soupe de lait
  - 2 œufs
  - 15 g de sucre glace
  - 2 c. à soupe d’alcool (rhum ambré ou alcool de poire)
  - 18 gâteaux cuillers

Ustensiles: 
    
  - Saladiers x 3
  - Maryse
  - Fouet
  - Spatule souple
  - Moule à cake
  - Papier sulfurisé
  - Batteur
  - Bol
  - Assiette creuse
  - Casserole

##


### Pour la mousse au chocolat

  - 120 g de chocolat noir à pâtisser
  - 20 cl de crème fraîche fluide entière
  - 3 c. à soupe de lait
  - 2 œufs
  - 15 g de sucre glace
  - 1 c. à soupe d’alcool (rhum ambré ou alcool de poire)
  - Sirop de la boîte de poires Williams au sirop de 465 g
##

- Tapisser un moule à cake de papier sulfurisé.

- Monter la crème en chantilly avec le sucre glace

- Casser le chocolat en morceaux et faites-le fondre au bain-marie avec le lait (ou au micro-onde en plusieurs fois en remuant)

- Cassez les œufs en séparant les blancs des jaunes

- Montez les blancs en neige avec une pincée de sel

- Retirer le chocolat du bain-marie et ajoutez les jaunes d’œufs au chocolat fondu

- Ajouter la chantilly au chocolat

- Incorporer les blancs d’œuf dans le mélange chocolat chantilly (à la maryse sans les casser)

- Égoutter les poires en recueillant leur jus dans un bol et ne conserver que la moitié de ce jus

- Diluer le jus avec un rapport de 1 pour 0.5 avec de l'eau (1 volume de sirop pour 0.5 volume d'eau)

- Verser la mousse au chocolat dans le moule

- Ajouter le rhum ou l'alcool de votre choix dans le sirop dilué

- Imprégner 9 biscuits avec le mélange

- Recouvrir la mousse chocolat de ces biscuits imbibés.

- Mettre la préparation au frais


##
### Pour la mousse aux poires :

  - 15 cl de crème fraîche fluide entière
  - 2/3 de boîte de poires Williams au sirop de 465 g
  - 1/2 c. à soupe de sucre de canne
  - 1 cac et demi de poudre de konjac
##

- Monter la crème en chantilly et réserver

- Mixer/écraser les 2/3 des poires jusqu'à obtenir une texture de compote.

- Ajouter le sucre de canne aux poires

- Ajouter le konjac aux poires et bien mélanger jusqu'à ce que le mélange commence à s'épaissir

- Ajouter la chantilly précédemment faite dans la purée de poire et bien mélanger

- Sortir le moule du frigo et mettre la mousse aux poire sur les biscuits

##

### Base de la bûche:

Imprégner le reste des gâteaux cuillers pour recouvrir la mousse au poires

Recouvrir de papier sulfurisé et mettre au frais pour au moins 6h (testé avec 12h c'est parfait)

##

### Présentation: 

Pour la présentation, utiliser le reste des poires en les mettant en quartiers sur la buche et rajouter des copeaux de chocolat noir








